我反對廢漢字，但點解討論漢字有好多缺點嗰陣就會有人唔畀討論？？

漢字 其實有好多缺點

係上世紀, 新文化運動時已經有好多人講過

但後來大中華膠政府鐵碗, 令呢D聲音見解係歷史中湮沒

漢字你可以用
但不能視之為世上神聖文字囉，漢字本身都有難記難寫同音字問題

所有中華文化都係垃圾
希望香港取消中文作官方語言

中文=/=漢字，日文都用漢字

你有咩point講中文差？

新文化運動果啲歷史遺物可以放入博物館

一字多音問題，同一個字點解會有唔同讀法，點解唔獨立創造一個新字出嚟

漢字夠靚
英文一條條蛇仔字

係有咁嘅情況，但對我哋有咩問題？

可以雙關，食字，寫詩
好多玩法

咁英文呢

先講一字多音呢個係咩一個解決得到嘅問題？
英文係拼音文字
一個拼音letter都有好多唔同讀法

但有個問題係齋睇字唔會知道讀音，最好改良漢字改到睇個字就知讀音

但個問題係唔同方面有唔同讀音
而同時間唔同方言又有唔同嘅文化
冇理由要第二個文化屈服於粵語文化

發明一種淨係粵語先啱用嘅漢字

睇返你個post根本同現實不符
新文化運動對中文嘅批評
令到國民政府頒布左一系列簡化字
共產黨係國民政府政策嘅執行者
喺全國推行簡化字
你所講嘅以讀音取代文字 正正係呢一堆簡化字嘅由來
今日已經睇到佢啲不良影響

唔同讀音就要創造多一個字出黎，令漢字更多、更難記，咪會加深咗你所講既漢字缺點

其實按你嘅講法好多語言都會有問題
講一望就識讀出嚟其實英文同中文都係一擔擔，你試下無學過個字嘅情況之下讀indict / isle我敢講你都會讀錯，連音韻學好consistent嘅語言例如德文都有exception，仲未計啲vowel仲要有唔同(/o/ vs /ɔ/)，仲有俄文呢啲玩西里爾字母嘅個schwa真係random到咩咁，完美拼讀一致嘅話可能拉丁文或者esperanto呢啲先滿足到你
一字多音嘅話可以望下法文，你會發現中文其實無咩問題

同一個字有唔同讀法多數都係文白異讀，不過你可以參考下英文嘅record(/rɪˈkɔːd/ vs /ˈrek.ɔːd/)，日文嘅光(こう vs ひかり)

LM睇樓主支持廢除埋拉丁字母，西里爾字母同日文

食個公仔麵都有人用叉有人用筷
文字語言都一樣，交流工具黎，唔會嫌多

因為唔同讀法代表咗唔同意思

九聲